川普的大光燈

川普的大光燈 - 陶傑

Getty Images(Getty Images)

繼美國史丹福收受中國土豪賄賂購買錄取之後，美國人又在耶魯揪出一名中國女生，亦揭發其父以金錢買位，買家身份這次更有創意，是大陸公安局通緝名單之上的一名中國罪犯。

英美各大學一定數量的中國人，尤其所謂名校，是怎樣混進來的，明眼人一看那股散發出的味道就知道。

左膠也要開飯，英美大學教育界嚴重缺錢，其近年飢不擇食，中國成為恩客，施捨一筆，指定成立一個中國與全球化經濟關係研究所，由北京派幾個「學者」來長駐，招收研究生。目的有二：那幾個中國黃皮膚「任務學者」從此可以得到印上史丹福或耶魯大學教授的名片，回到原居國，除了鄉親敲鑼打鼓的光宗耀祖，憑此伸手要得更多的國安經費；第二，打入西方學術界，收編一批左膠，用白種人來攻陷西方智庫輿論界。

當年由延安，通過美國左膠記者史諾，搭線華盛頓費正清，影響白宮；今日你聽到前總統巴拉克．侯賽因．奧巴馬（Barrack Hussein Obama）的副手祖拜登（Joe Biden）忽然說，美國不應該視中國為敵對國，熟悉歷史者，就知道中間發生何事。

沒有錢的時候，靠史諾和韓素音，還能點對點的收效，一旦有了錢，大喜若狂，針對第三世界的窮鬼會員國，一票票連國際刑警主席和世衛也可以買下，英美左膠學術界，一樣貪財，這一點絕對的種族平等，難免偶有失控。

因為當「國家」付鈔，靠特權發了跡的大量民企土豪，也想子女混入西方白人高等學府。上派錢時下也行賄，直到美中關係突變。川普的大光燈，像捉拿邊境墨西哥非法移民一樣，也向美國的學府掃過來，一樣發現大量的問題生物。

譬如薄熙來書記鬥爭落敗不幸蒙難前，誇口說他兒子進牛津，是「全額獎學金」。中國農民人口當場流淚肅然起敬。唯後來被擒，才揭發「獎學金」之金主，是大連富商徐明。

這種金主，屬於文化多元人士，是在倫敦的多撤斯特酒店用餐時把漿過的餐巾用來擤鼻涕包痰涎的消費者。

進牛津，若有獎學金，必認明只有菲臘親王獎學金或曾向中國販運鴉片後來又略為垂憐施恩的怡和財團獎學金，有白人招牌，取錄面試，QC略有保障。當然，也不排除連白金漢宮有一天也缺錢，向太原礦主一百萬鎊一夜出租房間，或怡和集團內主管取錄或獎學金者，是一個有徐明風格的代理人。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
滅絕師太為什麼犯眾憎？ (馮睎乾)

下一則
下一則
將軍逃犯 (左丁山)